# Kubernetes

## Tutoriels en français sur Kubernetes

Playlist : https://www.youtube.com/playlist?list=PLn6POgpklwWqfzaosSgX2XEKpse5VY2v5

- 1. [KUBERNETES - FORMATIONS POUR DEBUTER | TUTOS FR #0](https://www.youtube.com/watch?v=37VLg7mlHu8)
- 2. [KUBERNETES - 1. INTRODUCTION | TUTOS FR](https://www.youtube.com/watch?v=vFfngcRPj9M)
- 3. [KUBERNETES - 2. NOTIONS ET DÉFINITIONS | TUTOS FR](https://www.youtube.com/watch?v=Ew7QigU8JMQ)
- 4. [KUBERNETES - 3. MINIKUBE](https://www.youtube.com/watch?v=p3FsrSoFZ-Q)
- 5. [KUBERNETES - 4. INSTALLATION PRE-REQUIS | TUTOS FR](https://www.youtube.com/watch?v=wa9YDtiE2vo)
- 6. [KUBERNETES - 5. INSTALLATION : KUBADM INIT, FLANNEL...](https://www.youtube.com/watch?v=3Ebd0hkaHh0)
- 7. [KUBERNETES - 5BIS.  BUG VIRTUALBOX/VAGRANT/FLANNEL](https://www.youtube.com/watch?v=Kne99iibJA0)
- 8. [KUBERNETES - 6. AUTOCOMPLETION, ALIAS ET ACCES DISTANT](https://www.youtube.com/watch?v=jnJfBAdujjE)
- 9. [KUBERNETES - 7. PREMIER POD ET DEPLOYMENT](https://www.youtube.com/watch?v=XsGPq1JmDe0)
- 10. [KUBERNETES - 8. SERVICES : EXPOSITION PORTS](https://www.youtube.com/watch?v=Dv5FTEsC4IA)
- 11. [KUBERNETES - 9. PREMIER SCALING DE PODS](https://www.youtube.com/watch?v=_0-YpgodYig)
- 12. [KUBERNETES - 10. REFLEXES DEBUG : LOGS, RESSOURCES...](https://www.youtube.com/watch?v=nT5QNMPaKfU)
- 13. [Kubernetes - 11. Exporter des ressources en yaml (pods, services) | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=iB65iDiFDTQ)
- 14. [Kubernetes - 12. Lister les ressources/objets et leurs versions | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=75bAnz7z5Rk)
- 15. [Kubernetes - 13. Namespaces et Contextes | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=KthldM3Y4lg)
- 16. [Kubernetes - 14. Labels et Annotations | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=JIaY9AXq_zM)
- 17. [Kubernetes - 15. Pods configuration : mono et multiconteneur | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=Nt81BNQH7w0)
- 18. [Kubernetes - 16. Healthchecks : les liveness et readiness | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=ISW_ctCVvBw)
- 19. [Kubernetes - 17. Ressources : les limits et les requests (CPU/mémoire)](https://www.youtube.com/watch?v=yJsAXCLQIN4)
- 20. [Kubernetes - 19.Volumes : principes, hostPath et emptyDir | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=ndkHY8G1i9w)
- 21. [Kubernetes - 20. Les Persistent Volume Claim (PVC et PV) | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=MjlEUtMuv6U)
- 22. [Kubernetes - 21. PVC et NFS : exemple | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=0irbieNY7XY)
- 23. [Kubernetes - 22. Persitent Volumes / NFS : BDD et multipods | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=eOWDnTsb8xU)
- 24. [Kubernetes - 23. ReplicaSet : template et appariement de pods | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=uUWig-vDx4I)
- 25. [Kubernetes - 24. Replicaset : HPA - Horizontal Pod Autoscaling | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=Qvj_ndNLPeE)
- 26. [Kubernetes - 25. ConfigMap et Secrets : cli, variables et fichiers | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=NVFoLucLGIg)
- 27. [Kubernetes - 26. ConfigMaps : utilisation par volumes et variables | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=lGV09-Fv5es)
- 28. [Kubernetes - 27. Deployment : principe et recreate | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=51-jyVe-Lus)
- 29. [Kubernetes - 28. Deployment : les rolling updates et leur stratégies | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=m4OYFEx1hPQ)
- 30. [Kubernetes - 29. Rolling update et Rollout | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=jExC7lRKswk)
- 31. [Kubernetes - 30. Statefulset : les  principes | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=Ul80-5FRi_w)
- 32. [Kubernetes - 31. StatefulSet et service headless | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=V_pevX2laL0)
- 33. [Kubernetes - 32. StatefulSet : exemple Cassandra | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=UBhVhpi_Vuk)
- 34. [KUBERNETES - 0. AUTOFORMATION, RESSOURCES ET LIVRES](https://www.youtube.com/watch?v=EzEsYVWVMGk)
- 35. [Kubernetes - 33. RBAC : Service Account et Cluster Role](https://www.youtube.com/watch?v=ww8qQ1NqF8g)
- 36. [Kubernetes - 34. Kubespray : préparation des VM  (vagrantfile) | tutos fr](https://www.youtube.com/watch?v=kXzxGSYl7Ss)
- 37. [Kubernetes - 35. Kubespray : déployer un cluster avec ansible](https://www.youtube.com/watch?v=dmYPGpaLnf8)
- 38. [Kubernetes - 36. Kubespray : installation fin (kubectl, autocomplete)](https://www.youtube.com/watch?v=PoNk0gEfoyM)
- 39. [KUBERNETES - 37. HAUTE DISPO : HAPROXY ET KEEPALIVED](https://www.youtube.com/watch?v=-fqwJxbBuGQ)
- 40. [KUBERNETES - 38. HAUTE DISPO : INSTALLATION DU CLUSTER ET TESTS](https://www.youtube.com/watch?v=mbSecyM3OJw)
- 41. [KUBERNETES - 39. INSTALLATION DU INGRESS CONTROLLER NGINX](https://www.youtube.com/watch?v=0RTxzGCLpPE)
- 42. [KUBERNETES - 40. PREMIER INGRESS EXEMPLE](https://www.youtube.com/watch?v=4tDu39Ks0g0)
- 43. [K8S - 42. RANCHER : INSTALLATION ET AJOUT D'UN CLUSTER](https://www.youtube.com/watch?v=TvBhCuhxZnc)
- 44. [K8S - 41. RANCHER : PRESENTATION](https://www.youtube.com/watch?v=FKPloC6nSHI)
- 45. [K8S - 43. RANCHER : MONITORING AVEC PROMETHEUS/GRAFANA](https://www.youtube.com/watch?v=Oudd-tuGVXM)
- 46. [K8S - 44. RANCHER : PROJETS ET UTILISATEURS](https://www.youtube.com/watch?v=Rv4XSsEAGJE)
- 47. [K8S - 46. RANCHER : INSTALLER UN CLUSTER RKE](https://www.youtube.com/watch?v=USS5GOzXwBQ)
- 48. [K8S - 45. RANCHER : EXPORT DES LOGS VERS ELK](https://www.youtube.com/watch?v=Vdy1mcDvglY)
- 49. [K8S - 47. RANCHER : SAUVEGARDE RESTAURATION D'UN CLUSTER](https://www.youtube.com/watch?v=WYA8PTop4Cw)
- 50. [K3S - 48. INTRODUCTION ET MASTER](https://www.youtube.com/watch?v=JLnjMCRLcCo)
- 51. [K3S - 49. CLUSTER : AJOUT D'UN WORKER](https://www.youtube.com/watch?v=ahavAvGau_4)
- 52. [KUBERNETES - 50. K3S : TRAEFIK COMME INGRESS CONTROLLER](https://www.youtube.com/watch?v=89k4FV6TTlQ)
- 53. [KUBERNETES - 51. K3S : GITLAB CI INTEGRATION ET RUNNER](https://www.youtube.com/watch?v=2bzM2SP7epw)
- 54. [KUB - 52. K3D : KUBERNETES DANS DOCKER](https://www.youtube.com/watch?v=f10VP3pXbsI)
- 55. [KUBERNETES - 53. HELM : INTRODUCTION ET INSTALLATION](https://www.youtube.com/watch?v=W3nfFUdgLvU)
- 56. [KUBERNETES - 54. HELM : PREMIER CHART (DEPLOYMENT, SERVICE, INGRESS)](https://www.youtube.com/watch?v=Ncqh6aIfD48)
- 57. [HELM : REVISIONS ET ROLLBACK - 55 #KUBERNETES](https://www.youtube.com/watch?v=OwaUA2mdIAQ)
- 58. [K8S - 56. #HELM : INSTALLATION #WORDPRESS SUR NFS](https://www.youtube.com/watch?v=KUjt_3eQt2Y)
- 59. [KUBERNETES - 57. INSTALLER WORDPRESS SANS HELM ET SUR NFS](https://www.youtube.com/watch?v=wTyeq4p1tkM)
- 60. [K8S - 58. PROMETHEUS : INSTALLATION SANS HELM ET AVEC NFS (ON PREMISE)](https://www.youtube.com/watch?v=Q21mpBL7p3k)
- 61. [K8S - 59. MONITORING : NODE EXPORTER ET AJOUT DYNAMIQUE A PROMETHEUS](https://www.youtube.com/watch?v=AVqXZBN_Vjg)
- 62. [K8S - 60. MONITORING DE PODS : EXEMPLE AVEC REDIS ET SON EXPORTER](https://www.youtube.com/watch?v=j7iF-i1UAMc)
- 63. [K8S - 61. MONITORING : INSTALLATION DE GRAFANA (INGRESS, PV, DEPLOYMENT...)](https://www.youtube.com/watch?v=oO95QbLctJs)
- 64. [K8S - 62. MONITORING : MISE EN PLACE DE CADVISOR ET DASHBOARDS](https://www.youtube.com/watch?v=q7bf4NrCQwE)

